<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Obsidian on Круг интересов</title><link>/tags/obsidian/</link><description>Recent content in Obsidian on Круг интересов</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2025 14:54:57 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/obsidian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Obsidian плагин Shell commands</title><link>/posts/obsidian-plugin-shell-commands/</link><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:54:57 +0300</pubDate><guid>/posts/obsidian-plugin-shell-commands/</guid><description>&lt;p&gt;Если вы хотели расширить возможности &lt;a href="https://obsidian.md"&gt;Obsidian&lt;/a&gt;, подходящих готовых плагинов не нашли, писать на Typescript морально не готовы, а писать консольные утилиты любите умеете и практикуете, то этот пост для вас.
Не так давно натолкнулся у какого-то блогера упоминание о плагине &lt;a href="https://publish.obsidian.md/shellcommands/Index"&gt;Shell commans&lt;/a&gt;, с помощью которого можно вызвать консольную команду. Взглянув на него повнимательнее я понял - это неограненный алмаз, недооцененный артефакт, и даже удивительно, почему так мало о нем говорят.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Превращаем заметки Obsidian в посты Telegraph</title><link>/posts/obsidian-to-telegraph/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:21:43 +0300</pubDate><guid>/posts/obsidian-to-telegraph/</guid><description>&lt;p&gt;Чтобы писать посты в &lt;a href="https://obsidian.md"&gt;Obsidian&lt;/a&gt; и постить в Telegraph прям с таблицами, Dataview и прочими плюшками, достаточно копировать заметку в HTML с помощью плагина &lt;a href="https://github.com/mvdkwast/obsidian-copy-as-html"&gt;Copy Document as HTML&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ставим плагин и настраиваем как хочется:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;убираем front-matter (Remove properties)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;вшиваем картинки (Embed external images)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;вики-ссылки делаем просто текстом (Link handling: Don&amp;rsquo;t link)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;убираем лишние добавки к заметке (Footnote handling: Remove everything)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Чтобы запустить вызываем команду (&lt;code&gt;Cmd-P&lt;/code&gt;): &lt;strong&gt;Copy document as HTML: Copy selection or document to clipboard&lt;/strong&gt;. Это отправит в буфер обмена или выделенный фрагмент (если выделено что-то) или весь документ.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Превращаем заметки Obsidian в посты Hugo</title><link>/posts/obsidian2hugo/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 17:52:25 +0300</pubDate><guid>/posts/obsidian2hugo/</guid><description>&lt;p&gt;Когда решил вернуться к написанию постов в блог, решил перевести его на генерацию статических сайтов &lt;a href="https://gohugo.io"&gt;Hugo&lt;/a&gt;. А так как к тому моменту я успел полюбить &lt;a href="https://obsidian.md"&gt;Obsidian&lt;/a&gt;, то стал решать, как бы так сделать, чтобы писать статьи в нем, а в Hugo транслировать с нужными модификациями. Готовые решения меня не устроили (то одно не так то другое не то), решил сделать что-то свое. Плагин для Obsidian не осилил (никогда не писал на TypeScript), поэтому с помощью ИИ накидал варианты на Python и Go. Скачать можно &lt;a href="https://github.com/dstarod/obsidian2hugo"&gt;с моего GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>